+++
title = "项目管理"
description = ""
weight = 6
alwaysopen = false
+++

平台为了满足多租户的企业场景，支持通过项目和命名空间划分相互隔离的资源空间，能够帮助企业实现细粒度的配额管理和人员管理。

平台的项目（租户）之间可以灵活的划分出独立且相互隔离的资源空间，每个项目都拥有独立的项目环境，能够代表企业中不同的子公司、部门或项目组。通过项目管理，能够轻松实现项目组之间的资源隔离、租户内的配额管理。

平台的命名空间是项目下相互隔离的更小的资源空间，也是用户实现作业生产的工作区间。一个项目下可以创建多个命名空间，可占用的资源配额总和不能超过项目配额。命名空间更细粒度的划分了资源配额的同时，还限制了命名空间下容器的大小（CPU、内存），有效的提升了资源利用率。

平台支持基于角色的用户权限管理功能，通过为用户分配不同的项目、命名空间角色，从而实现项目之间、命名空间之间的人员访问隔离。进一步增强了对资源的访问控制，保障了平台的资源安全。

集群、项目和命名空间之间的关系如下：

- 一个项目可占用多个集群的资源（CPU、内存、存储），一个集群可为多个项目分配资源。

- 一个项目下可以创建多个命名空间，多个命名空间资源配额总和不超过项目资源总额。

- 一个命名空间的资源配额只能来源于同一个集群。

<img src="/img/00projectmanagement.png" width = "600" />

<img src="/img/00project.png" width = "860" />

项目管理页面仅对拥有平台管理员角色和项目管理员角色的用户可见，在项目管理页面可实现项目的创建、更新、查看、删除操作，同时支持管理项目成员、命名空间以及命名空间成员。

* [项目基础操作]({{< relref "10usermanual/projectmanagement/project/_index.md" >}})

* [项目成员管理]({{< relref "10usermanual/projectmanagement/projectmember/_index.md" >}})

* [命名空间管理]({{< relref "10usermanual/projectmanagement/namespace/_index.md" >}})







